Il codice è stato diviso in moduli. Ogni modulo rappresenta una macro porzione di sistema indipendente. Essi rappresentano
gli elementi portanti del sistema. Si è scelta tale modularizzazione anche se un po' restrittiva per garantire una ottima
indipendenza tra i vari elementi permettendo quindi di lavorare in parallelo in maniere molto efficiente. In più una modularizzazione
di questo tipo permette di mantenere test, built, risorse \dots di ogni modulo separate rispetto alle altre. I moduli
sono:
\begin{itemize}
\item \texttt{core}: questo modulo contiene tutti gli elementi caratterizzanti del gioco, le interfacce e
le risorse che devono essere disponibili anche agli altri moduli. Qui dentro ci troviamo tutte le classi che rappresentano
le regole di una partita, tutto il modello necessario per supportare una partita, le interfacce del controller utilizzate
sia sul server per l'attore di controller sia sul client. Troviamo i messaggi utilizzati da Akka e qualche package di utility
Questo modulo è a sua volta diviso in package:
\begin{itemize}
\item \textit{controller} contiene tutta la parte di controller del gioco e i messaggi
\item \textit{model} contiene tutto il modello e le principali interfacce.
\end{itemize}
\item \texttt{client}: questo modulo contiene tutto ciò che rappresenta e serve ad un client per interfacciarsi
con il sistema. Contiene quindi sia una parte di modello semplice utilizzata dalla view per aggiornarsi (Vedi sezione relativa)
sia una parte di controller per gestire in maniera trasparente la partita, sia tutti gli elementi e gli asset necessari
per disegnare l'interfaccia utente. Anche questo modulo è diviso in package:
\begin{itemize}
\item \textit{kotlin} contiene tutto il codice scritto in kotlin. Il package è diviso poi in una parte di modello, una parte
di controllo e una parte di view.
\item \textit{scala} contiene tutto il codice scala. In esso troviamo i principali attori nonche elemnti di controller del gioco
e interfacciamento con il server
\end{itemize}
\item \texttt{server}: questo modulo contiene tutti gli elementi che servono al server per adempire alle sue
mansioni. Qui troviamo quindi tutte le classi necessarie alla gestione del \textit{server rest}, quindi le varie API,
tutte le classi che modellano gli attori presenti sul server e tutti gli elementi utili per la connessione con il database
\item \texttt{integration}: questo è un modulo speciale pensato per classi di test ed integrazione nato dall'esigenza
di avere un modulo che vedesse tutti gli altri. Serviva ad un certo punto dello sviluppo avere un posto distaccato dal progetto
su cui poter testare e integrare il lavoro fatto. Così è stato creato questo modulo che contiene solo classi di test ed
di integrazione. Da notare la classe EntireGame che è una versione del gioco giocabile da un singolo giocatore da linea di comando
\end{itemize}